香港有咩工可以間唔中可以外出公幹？

除咗啲傳統職業例如飛機師空姐之外

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

高級公務員
邊個部門都要去支那咁滯

除咗Gina
佢只拿到叫公幹好多工都得啦

全部中資公司

工程 經常可以全球飛
飛到你驚

audit/account

製造業通常都要東南亞周圍飛巡廠

真心咩？
工程嘅咩工種先？
Consultant ?

Audit??????????
多去外國公幹咩？

Push

internal audit

marketing

總統，首相，主席，特首

採購，睇咩公司，香港都幾多要去日韓。
有啲做生產，要去大陸，越南，呢啲地方
有啲做儀器，中東至歐美都要去

Classical musicians 都要走嚟走去，去唔同團合作，去錄音等等。

內部審計都有得去外國公幹

呢個行業的確機會較大
我屋企人個朋友就係做呢個行業一個月飛幾次

呢啲都好冷門

要去駐當地嘅公司攞料

Btw 我好好奇你問呢條問題嚟做咩？

好奇問吓

Buyer
好彩就一年飛2-4次
唔好彩一個月2次

太年青了， 岀trip!= 去trip (唔知咁講有冇錯）
時間，休息，心態都好唔同，只能講做野留返係香港， 日日準時收工已經夠

香港得幾條友個啲外國公司

如果諗住去玩就想太多
基本上都係做做做, 無時間去玩

一般請得internal audit 都係大公司，有其他regional office

M&A ?

出trip感覺上係件好事
但係公司得幾條友感覺上晉升機會都唔好得去邊

我諗住享受下機場啲貴賓室同埋儲下asia miles 咁

Big4點解感覺上都好似冇乜周圍飛？

asia miles九成歸公司

唔係要對名㗎嘛

一年兩轉大陸(一線城市)
間唔中東南亞, 台灣

只可以講 出trip個partner唔夾/係好煩既上司
真係不了

Big4係external audit，但有啲公司要返大陸

我想問樓主讀咩做邊行？

MNC Internal audit

大陸唔計呀

大陸唔計
講咗

Big4 advisory

sponsor 都可以考慮

Exhibition

9月8美領 整左a4 簡單poster 大家print泥用 企係度都表達緊訴求

公司如果有人mark住叫你換返現金卷出黎, 你咪又係要咁
去貴賓室, 你諗下公司會唔會同你計足OT先
通常都西時間

狗官

其實去貴賓室咪又係要做嘢

周車勞動，如果唔多錢
但做一樣既野，留香港啦

導遊領隊

大公司就得，實有得飛，miles自己儲，好嘅會俾你搭business長途。

好多

代購

白字 又唔係商科
入唔入到行

運動員

由低做起囉，幾歲

Sales...

當你成日飛就唔你4咁講架啦

escort

Merchandiser / Buyer
基本每個月都要返大6, 經理級要去埋東南國家，如果個客夠like你既,一年都會邀請一至兩次去總部既

大陸就唔好講啦唔夠高級

好多工都得

我之前份工，有機會去好冷門既國家...

但唔好以為好好玩，你飛既時間少過4小時，都係坐economy class

我做緊Big Four感覺上冇乜機會飛去外國咁
點會好多工都得

大學做研究

呢個真

Lm

你肯stay 大把人要啦
反而做呢行想搵唔住長stay 先難

出差唔係樓主你想像咁好玩
做, 飲, 吹, OT, 趕, 仲要delay
你真係諗多左

你真係搵得成一份要成日空中飛人出差既工我包你唔使兩個月開始後悔

電莖師
海外大小比賽跟隊 一年走三四次亞洲
有d可以去埋歐美